切勿過份相信自己既理性，會害死你

雖然大家會發覺呢個世界都好make sense
絕大部份都可以用理性去解讀, 去理解, 甚至係預測
似乎理性, logic 就係一種可信程度極高既工具

但要小心，切勿過份相信自己既理性
會害死你

大家可能想問，吓，信理性都唔可靠？
答案：係

因為你地當下既理性，唔係以全知既角度去分析
往往都係以lack of data 下既姿態去使用理性
呢個情況下, 當刻伴隨住自己既主觀既情緒, 會對理性分析有決定性既影響

相信大家都聽過：「凡事都有兩面，有兩睇」
就黎聖誕節就舉個例關於溝女3次都失敗
e.g. 正面情緒(+理性) : 哦, 唔緊要, 再試第4個target , 相信之前果d 唔夾姐
負面情緒(+理性): 唉, 我條件太差, 冇米8, 唔靚仔, 唔會再溝到女架啦

理性係絕對有參考價值
但唔好過份相信自己當下既理性
講野make sense 唔代表你就係真理
因為人類做唔到全知既理性分析

有冇巴打明我講咩

nobody?

理性唔可靠
但理性係人類做決定時唯一可以依賴又較可靠的野
唔相信理性 仲可以相信乜

以為睇到最後會見到你話要相信神

山係石頭，海係水

你老母係女人

冇女講咁多野想逃避現實姐

主要想講當刻既理性唔可靠
建議做重要決定時，俾多D時間自己
會更加易接近做到個真正理性既決定

Ego Kills
自我會殺死你

用個扭曲左既思想仲點叫理性

你究竟知唔知咩叫理性

成個論證得兩個字「相信」，見唔到理性喺邊喎

樓主終於都明
樓主老母倍感安慰

Thinking, Fast and Slow
睇過呢本書嘅人就會知人絕對唔係理性嘅生物
啲bias多到嚇死你

樓主係咪想講
唔夠資訊，推理唔到
所以用唔完整嘅推理黎做決定會好危險?

理性唔可靠，是事實。
但感性和情感更不可靠，又係事實。

媾女四寶：樣、錢、口才、工作能力

四樣都無的，唔該收皮。

繼續

理性係，知道「樣子」和「外表」的重要，更知道「衣著」和「打扮」的威力。努力學習如何變成「型男」。

（打扮衣著可以勁到連性別和年齡都欺騙到，睇班cosplay偽娘就知。）

唔知真正嘅distribution，所以理性嘅estimate就係用observations去估真正嘅distribution，但當下嘅sample size唔夠多，最好收集多啲sample先去estimate

呢個係我get到樓主想講嘅嘢

睇返樓主d post 你成日諗野 一諗到一個位就會去到盡 鑽牛角尖 唔識多角度思考

你好似唔係好知咩叫理性

個例子fail，根本講緊個人情緒，感性
唔係全知又如何?
可以係有限資訊下做出最有利決策先叫理性
理性同感性要分開睇
因為兩者有時有衝突
但呢個情況更應該用理性解決

樓主需要睇下李天命